點解會有人宣揚唔好餵野鴿 但無人宣揚唔好餵流浪貓狗？

宣揚唔好餵野鴿係為左唔好俾佢地大量繁殖 咁流浪貓狗呢？唔驚會愈餵佢地生得愈多 最後愈來愈多流浪貓狗？

愛護動物（只限貓狗）

因為人類偏心囉

好想知餵流浪貓狗既人係咩諗法

同意上面因為人類偏心

你鐘意佢就帶佢返屋企
帶唔到返屋企 都捉佢哋去絕育再野放 唔好餵養佢地

好多動保人士話流浪貓狗多咗係因為啲仆街棄養dum出街 但個根本原因係流浪動物冇絕育係咁繁殖 動物冇絕育呢個概念 發情期到就交配 一年生兩胎 一胎生五隻 咁五年之後個數就會倍增幾倍

而人類餵養貓狗 一方面令佢哋唔使自己捕食 香港除咗人就冇天敵 唔及時絕育之下佢哋好食好住就會係咁生 之後動保團體又岀post求捐錢求捐糧

同埋餵養貓狗同樣破壞自然生態 本身貓狗就要同其他動物穿山甲野鳥昆蟲呢啲競爭 人類橫插一手餵貓狗 變相削弱咗其他動物嘅生存空間 你唔餵 佢哋就要用大半日去捕食 你餵飽咗佢哋 咁佢哋就會用呢大半日去獵殺嬉戲 唔係為飽肚 係為玩樂

因為 d 鴿屙屎可以屙落你個頭度....
貓狗屙落地..

我係覺得不如儲起糧錢幫佢地絕育算，如果整完日日癡人先搵領養，仲係好野嘅話就做記認放番（學日本

鴿都可以企喺地下屙屎

偏心。 貓狗得人類歡心所以待遇不同。

點解要一邊搵人捐錢幫佢地絕育一路餵食佢地？想生意愈做愈有？

兩樣都有

因為寵物撚就係偽善撚

係呀d動物好慘呀，要幫呀。幫下支那嗰啲先啦，日日俾人劏嚟食，投錯胎，好慘

仲有嗰班乜撚嘢發動技能，執動物嗰d

拆散晒d動物家庭，人唔笑，狗都吠

有兩個鼓勵流浪貓狗繼續繁殖既人負皮左

are you fucking serious?

你有餵開？

記得有個阿姐每日餵老鼠曱甴
超級有愛心

咁撚有愛心又唔拎返屋企養
根本係自私撚
無成本比佢哋撚貓撚狗 周街屙屎就社會硬食

應該都有架wo

啲流浪貓狗被人搵到會捉去絕育再放生...

你又知你餵緊嗰隻係絕左育既？

弱智都學人討論 基本常識都無
做咗絕育嘅耳仔會剪咗隻角

咁係咪每一隻都捉到先
係咪所有有餵養嘅人都有閒心晒時間逐隻捉去絕育 定還是只係餵養滿足下自己嘅愛心先

貓最早六個月就有生育能力 一年發成幾次情 懷孕三個月就生到貓仔 姐係一隻貓岀世後九個月 個世界就會多幾隻貓仔 捉唔切漏咁一兩隻 好快就生到通山都係 淨係漁農署一年都捉成兩千幾隻貓狗 計埋其他動物團體我諗一年三千隻都走唔甩

同埋我講緊餵養嘅問題 愛佢就帶佢返屋企 帶唔到返屋企就搵人領養 搵唔到又唔想佢死就搵義工幫手 自私啲想留住佢繼續做流浪貓狗都捉去絕育先 要餵都唔好餵到飽晒肥肥白白 會令到佢哋失去求生能力 同會獵殺附近嘅野生動物嚟嬉戲

你係咪肯定你既食物淨係會俾剪左角既貓狗食 係咪會一隻隻check

好多餵養者 dum低啲罐頭淨餸喺度就算 啲流浪貓狗又比較怕人 你個人喺度啲貓狗又唔會走埋嚟食 你離開咗先岀嚟開餐

你點知你餵緊嘅有幾多隻 中間有冇隔條邨隔離區嘅小花黑仔大白散步路過順手食自助餐

所以你餵果陣就會伏係度 一有未剪角嘅埋黎就打鳩走佢？

可以去野鴿個巢到捉乳鴿

野鴿有野外謀生能力,數量太多會爆禽流感害埋人類
流浪貓狗係源自人類棄養,無野外謀生能力,如果唔喂,唔理就會係城市摷垃圾造成衛生問題,所以實際可行方法係喂養+絕育+教育停止棄養

所有動物一律平等，但有些動物比其他動物更平等

將全部流浪貓狗已經難
教育停止棄養更加難

個個淨係負責餵養

狗仔可愛
白鴿唔可愛
呢個就係分別

流浪動物問題其實好複雜，d義工閪都會令問題惡化
最需要動物陪伴個班係低收入群組，又或者獨居老人，但港式義工當自己孤兒院福利官，屋企2000尺有房有工人24小時照顧先比人領養動物，根本係逼人去買動物

因為野鴿會俾廢佬捉去煲湯 ..... 仲要幫佢地養到肥肥白白？

應該係因為禽流感

如果有咁多隻流浪貓狗係街我相信到時一樣會有人宣揚唔好餵佢地

我無餵，唔係動物大愛撚
只係常識咁諗，絕育就不嬲都有組織做緊，流浪貓狗源頭絕對係棄養
愛協話每個月收900宗以上棄養查詢，收都收唔哂
咁多人棄養家貓家犬，佢地又唔識野外生活，自然要有人照顧
如果無人理，一係餓死，一係摷垃圾偷鋪頭食物，一係周圍走俾車撞
到時一街都係貓狗死屍，無人想見到
有人唔識咪教，咪一黎就抨擊做緊野既人

講到好似聽你命令咁

環保撚完全唔敢面對風車對候鳥做成嘅傷害

你見到街上面雀多定貓狗多

貓狗>野豬>老鼠>爬蟲>昆蟲

講到隻隻流浪貓狗都好有功德心唔屙喺行人路中間咁

餵開老鼠甲由

其實我覺得餵雀鳥真係做多咗，貓狗本身係寵物，佢哋係街上面岀現都係因為啲仆街主人棄養掉岀街，原本唔應該屬於野生動物，唔係好識搵食都唔奇

但至於野生雀鳥，人哋原本就係生於野外，有天然既覓食能力同食性，啲人成日將自己既’愛心’強加於根本唔需要你幫既動物身上，係都要餵佢哋
但岩唔岩食又係一個問題，成日見啲人拎廚餘/面包碎/蛋糕仔/米去餵雀，咁講真你扔一堆野食岀黎，佢哋一定會食架啦

搞到衛生差都算，引到啲雀聚埋一齊食嘢，食慣咗又唔願走，雀鳥之間有啲菌好易互相傳染，佢哋原本有唔同既食性會令佢哋相聚既機會冇咁高，咁樣餵一餵，啲雀有病又痴埋一齊交叉感染

我有咁講咩

餵流浪貓佢地唔會周街屙同埋太得意

你解釋得好清楚點解唔應該餵雀 但我想知既係點解要餵貓狗
呢d寵物貓狗俾人養開 根本就識睇人眉頭眼額 聰明到爆 如果肚餓會去lur人
而我見既餵貓狗撚 係擺底食物引班貓狗出黎自己食 咁捐多多都唔夠佢地絕育啦

港女 ：

因為貓貓好可憐
唔同意嘅人下世做貓狗比人虐待

呀.......隻簷蛇好核突快啲打死佢
嚇死人
唔同意嘅咪用自己間屋收留晒啲後簷蛇囉

禽流感呀大佬

我無話贊成餵野鴿 不如你解釋下貓狗係咪唔會傳播任何細菌病毒

唔用鴿黎做比較 馬騮呢？點解叫人唔好餵馬騮？但貓狗就無人呼籲？